---
title: Березневе оновлення програм KDE у 2020

publishDate: 2020-03-05 15:50:00 # don't translate

layout: page # don't translate

summary: "Новини програм KDE цього місяця"

type: announcement # don't translate
---

## Нові випуски

### Choqok 1.7

Лютий розпочався з появи давно очікуваного оновлення нашої програми для
ведення мікроблогів —
[Choqok](https://choqok.kde.org/news/2020/02/04/choqok-1-7-released.html).

Серед важливих виправлень запровадження нового обмеження у 200 у Twitter,
можливість вимикання облікових записів та підтримка розширених твітів.

{{< img class="text-center" src="quick-post.png" link="https://choqok.kde.org/" caption="Choqok" >}}

### KPMcore та Керування розділами диска KDE 4.1.0

Випущено нову версії нашої програми для форматування дисків — «Керування
розділами». Значно удосконалено базову бібліотеку програми — KPMCore, яка
також використовується у засобі для встановлення дистрибутивів Calamares. У
новій версії програми також додано підтримку файлових систем Minix.

{{< img class="text-center" src="kdepartitionmanager.png" link="https://kde.org/applications/system/org.kde.partitionmanager" caption="Редактор розділів" >}}

### KPhotoAlbum 5.6

Якщо ви зберігаєте на диску сотні або навіть тисячі фотографій, вам важко
буде запам'ятати історію створення кожної з фотографій та тих, кого на них
зображено. KPhotoAlbum було створено з метою полегшення керування великим
фотоархівами та пришвидшення пошуку у великих фотозбірках.

У цьому випуску, зокрема, значно пришвидшено роботу із встановлення міток
для великих масивів фотографій, а також виконано роботу зі збільшення
швидкості створення мініатюр. Маємо подякувати Роберту Кравіцу за
удосконалення програмного коду, пошук оптимізацій та вилучення зайвих
команд!

Кірм того, у цьому випуску додано підтримку оболонки додатків KDE Purpose.

[KPhotoAlbum](https://www.kphotoalbum.org/2020/02/08/0099/)

## Нове

Програму для обробки міток-ідентифікаторів MP3, Kid3, пересунуто до
kdereview. Це перший крок до нової серії випусків.

Клієнтська програма Rocket.chat Ruqola пройшла стадію рецензування у
kdereview. Її пересунуто до сховища додаткових програм. Втім, супровідник
програми, Лоран Монтель, не вважає роботу завершеною — програму буде
переписано у форматі віджетів Qt.

## Крамниця програм

{{< img class="text-center" src="elisa.jpeg" link="https://www.microsoft.com/en-gb/p/elisa/9pb5md7zh8tl?activetab=pivot:overviewtab" caption="Elisa" >}}

Додано новий пакунок Microsoft Store для Windows —
[Elisa](https://www.microsoft.com/en-gb/p/elisa/9pb5md7zh8tl?activetab=pivot:overviewtab).

Сучасний і красивий музичний програвач, який з любов'ю створила команда
KDE. Переглядати і відтворювати вашу музичну збірку тепер буде дуже просто!
Elisa здатна читати майже будь-які файли із музичними даними. Elisa створено
бути доступною для усіх.

Тим часом, до подання до Microsoft Store підготовано digiKam.

## Оновлення сайтів

У [KDE Connect](https://kdeconnect.kde.org/), нашого зручного інструментарію
для інтегрування телефонів із комп'ютерами, з'явився оновлений сайт.

[Kid3](https://kid3.kde.org/) має новий чудовий сайт із новинами та
посиланнями для отримання пакунків з усіх крамниць програмного забезпечення,
де є ці пакунки.

## Випуски 19.12.3

Деякі з наших проєктів мають власний розклад випусків, а деякі ми випускаємо
у наборі. Сьогодні було випущено набір програм 19.12.3. Пакунки із
програмами невдовзі мають з'явитися у крамницях програмного забезпечення та
сховищах дистрибутивів. Докладніше про це на [сторінці випуску
19.12.3](https://www.kde.org/info/releases-19.12.3.php). Раніше ми називали
такі набори Програмами KDE, але тепер вирішено, що це лише поточний випуск
певного набору, щоб не плутати його із іншими програмами KDE. Крім того,
насправді, це випуск десятка різних продуктів, а не випуск певного
монолітного продукту.

Ось деякі зі виправлень, які включено до цього випуску:

* Було удосконалено роботу із атрибутами файлів на спільних ресурсах SMB,
  [декілька
  внесків](https://cgit.kde.org/kio-extras.git/log/?h=release/19.12)
* У K3b реалізовано підтримку файлів WAV, як файлів звукових даних, [вада
  399056](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=399056),
  [внесок](https://cgit.kde.org/k3b.git/commit/?h=release/19.12&id=2491cc70f9ffb129cf49633cbdc4f0d77789677d)
* Нова версія Gwenview може завантажувати зображення з інших комп'ютерів за
  допомогою https,
  [внесок](https://cgit.kde.org/gwenview.git/commit/?h=release/19.12&id=9973a097d30a91dd50a4d23388b0b2b00eeeb626)

💻 [Нотатки щодо випуску
19.12](https://community.kde.org/Releases/19.12_Release_Notes) — відомості
щодо архівів з кодом та відомих вад. 💻 [Сторінка вікі із посиланнями на
пакунки](https://community.kde.org/Get_KDE_Software_on_Your_Linux_Distro) 💻
[Сторінка відомостей щодо коду
19.12.3](https://kde.org/info/releases-19.12.3) 💻 [Повний список змін у
19.12](https://kde.org/announcements/changelog-releases.php?version=19.12.3)
💻

## Крамниці

Програмне забезпечення KDE є доступним на багатьох програмних платформах і у
багатьох крамницях програмного забезпечення.

[![Snapcraft](../platforms/snapcraft.png)](https://snapcraft.io/publisher/kde)
[![Flathub](../platforms/flathub.png)](https://flathub.org/apps/search/kde)
[![Microsoft
Store](../platforms/microsoft.png)](https://www.microsoft.com/en-gb/search/shop/Apps?q=KDE+e.V.)
